---
output: github_document
---

<!-- README.md is generated from README.Rmd. Please edit that file -->

```{r, include = FALSE}
knitr::opts_chunk$set(
  collapse = TRUE,
  comment = "> "
)
```

## Perfiles topográficos a partir de puntos en R <img src="img/rs_logo2.png" align="right" width="110"/>

[Ver la charla en Youtube](https://youtu.be/fEqANQBuU9s?)

> Paquetes necesarios para el proceso.

```{r paquete}
suppressPackageStartupMessages({
  library('tidyverse')
  library('raster')
  library('sf')
  library('tmap')
})
```

> Datos de ejemplo para el análisis.

```{r}
station_points <- read_csv("data/stations_points.csv")
altitud_dem <- raster("data/dem.tif")
```

### Procedimiento

> Transfromar los datos a puntos espaciales.

> Transformar los datos a líneas.

> Extraer los valores del raster con sus coordenadas.

> Graficar el perfil topográfico.

![](img/day_obj.png)

### Resultado

![](img/profile_stations1.png)


### A manera de conclusión...

> A pesar de que el proceso puede ser bastante intuitivo, existen varios detalles que hay que tener en cuenta para obtener resultados coherentes. (e.g. `do_union = F`, `along = T`, extraer la distancia correcta, etc). Para mayor información acerca de `do_union` revisar https://github.com/r-spatial/sf/issues/692 Además, revisar el libro [Geocomputation with R - Chapter 5](https://geocompr.robinlovelace.net/)

